分享你睇緊既書/想推介既書

中文/英文
fiction/non fiction 都可以分享

誠品排行榜文學類第一位係百年孤寂
有無人睇左

Start with why

莫泊桑

睇緊便利店人間
前排啱啱睇完火花

村上春樹-刺殺騎士團長

咁講好似好衰，但香港人比我印象唔會點閱讀，都係跟風買下書打張卡咁

實際會詳細閱讀本書甚至翻睇少之又少，所以呢d咩榜我覺得都係哂氣

近排睇左百田尚樹既福爾圖娜之瞳，雖然中途都估到劇情，不過都幾值得細味本書

各位巴打不如講多少少
例如本書好唔好睇，睇完有咩感想
甚至會唔會睇晒佢/直接棄書唔睇

肉蒲團

火花我係睇完劇再嚟補
其實係寫得幾好 有啲人物心境係要睇書先感受到 感情描寫亦細膩好多
但劇集版加咗好多劇情令成個故事更加好睇更完整
個人鍾意劇多啲 但小說係都算係幾好睇

便利店人間睇咗好開頭 未下到定論住

香港法概論

便利店人間同咖啡冷掉之前都睇左
感覺偶有佳'段',整體above average但又唔係好驚艷

三蒲紫苑就個人睇過既都中意，口味問題

好撚快睇完，打書釘算啦

董啟章 心

咁多人睇日本文學

買左未睇 好唔好睇

村上真係好睇咩?我覺得譯左已經唔係果個事啦
不過日本來講,乙一我幾like,感覺譯得好過村上

又做了，相同的夢 勁好睇

便利店人間好唔好睇

神曲（意大利詩人但丁嘅地獄天堂之旅）

睇咗十零版
遲啲答你

睇緊在咖啡冷掉之前

一樣

睇完呢個睇埋荷馬史詩

Dracula

超好睇

笑傲江湖
金瓶梅（好悶，頂唔順中間要抖抖睇下笑傲江湖）
之後打算睇東周列國志

一晚睇得哂
節奏快 短
算係幾特別既

1q84好睇啲
我覺得有啲悶
個人比較喜歡佢寫長篇用雙線穿插咁寫
今次淨係單線 單主角

同埋場境大致上係同一個空間發生
無乜大轉折 無乜冒險性

天地明環 卷十九
海洋帝國

林海音 - 城南舊事
小說
聽完rthk介紹睇緊

Pride and Prejudice

初頭睇會俾D人名撈到好亂，同埋有D唔明佢個魔幻寫實做乜9(應該話大部份文學作品初睇都會唔知做乜9)
後來再沉澱下領會下佢講咩就會覺得好神
馬奎斯曾經係世界上最識講故事嘅人

睇緊+1

The Great Gatsby

第一本睇左一半，暫時都覺得唔錯

呢本好睇，好多禪學同政治反思，睇完真係會從新面對番自己嘅心
雖然我覺得董啟章之後本《神》個題材係更吸引D
可惜香港真係無咩人得閒睇董啟章嗰啲磚頭咁厚嘅書

啱啱睇緊民族主義與當代社會
買咗好多書仲未得閒睇

以前係圖書館借過一本，裡面夾咗張上一手嘅紙仔，係人物關係圖

挪威的森林

成唯識論述記

我最鍾意國境之南同尋羊

早幾個月睇咗 ，但我係睇中文翻譯，應該幾適合成日鷲哥上身嘅連登仔睇。

好唔好睇？

呢啲經典文學反而無乜點睇過
厚身既翻譯文學淨係睇過追風箏的孩子
又厚又悶，搞到後期會避開呢啲書

睇到第二章，暫時感覺上冇解憂雜貨店咁好睇

早排行書店都見到 咁好唔好睇

岩岩睇完天才在左瘋子在右 覺得當極短篇小說睇ok

Guns, germs, and steel
我極推薦俾有興趣於唔同角度睇歷史嘅人
佢以地理，生物唔同嘅視角嚟演繹歷史走向，國家有如何嘅起步優勢而獲得早期成功。 例如各地嘅人平均智商既然相差唔多，點解有部分國家就係會相對落後，財富同權力嘅不平等又係點樣係歷史中形成。
而且作者嘅筆鋒同思考諗法會令人有另一種啟發
雖然唔係小說，但係本書唔悶，真心推介

蘇菲的世界 (哲學書)
胭脂扣 (文學書)

我睇左一半麻麻...好似有啲格硬要感動你既感覺
又無解憂雜貨店個種緊扣

有啲似為咗幾個好感動既情境, 而去堆砌前前後後既情節咁
BTW係半好啲

順便睇埋Yuval Noah Harari嘅Sapiens同Homo Deus

睇完你推介決定睇
你睇中定英？

東野圭吾 白夜行

岩岩買左本電子書, 又有呢一本, 咪睇LO~

自然史三步曲只睇過天工開物 留名 好好睇。係要時間細味

睇緊人類大命運

個人覺得開頭好睇 書背簡介吸引 有代入感 係自己尼代人會面對既事 中後段睇睇下會有種：嗯 就咁咋 總有種唔太到肉既感覺 結局（？）可能因為唔係我預期之內 又唔係出乎意料好睇果種 覺得完得麻麻

多謝上面咁多位 便利店人間 嘅分享

睇咗百幾頁，幾搞笑

睇咗三十幾頁 我覺得個MAIN POINT入得太快

呢本真係好難睇得完，睇左三分一左右，講左三四代人，每代人個名都同上一代一樣，睇到頭都爆，唔知邊個打邊個

但有啲位係幾得意，比如話有條友死左，因為抵受不住孤獨又回來了，用好魔幻但又好簡單嘅原因，令到一個死左嘅人返嚟，之後間屋一直有個鬼魂

多數都係買完影張相
GOOGLE D 感性QUOTE扮文青就叻

The Gate of Heavenly Peace by Jonathan D Spence

放下你的牛

烈佬傳
前排lihkg有人提起過拎上手撚咗兩撚 幾有趣

魏晉風度及文章與藥及酒之關係

朝花夕拾

百年孤寂應該係因為出左新譯本
仲搵左好多人寫介紹

中學睇左一半無睇
一直想買返
但唔知邊一個分類

呢類書會擺起社會果列 定係科學個列?

三聯一直都搵唔到

天地，誠品應該都有
不過應該百幾二百蚊

二手的話我的書房見過

人間失格同斜陽 莫名的心酸

我係大眾見到呀，新出個唔記得幾多週年珍藏版，好似放喺歷史嗰邊

睇緊酒徒

早排睇左本科幻小説-星迷檔案
第三身角度都幾得意

good to great

都係 故事好表面 男女主角相處方式睇得出作者想寫得好quirky但我唔係幾buy覺得唔太有趣 不過唔排除其他讀者會鍾意

樓上好似有人提到三浦紫苑 同好 多田便利屋 編舟計劃 套劇同動畫都睇埋 最近買左政與源未睇

拓邊西北 北宋中後期對夏戰爭研究

摩托車日記

reading:
the Rule of Law - Bingham

我都係三本接住睇

卡拉馬助夫兄弟們
好長 睇到好攰 但係好睇

求推介好似小思哦類一本書有唔同短篇散文，內容令人反思

胭脂扣, 書好睇過電影

中文都OK

本書極級推介

好悶

可唔可以講多少少
一直都對dostoevsky d書冇咩概念
但好多人都極力推薦

我仲未睇哂 都係講啲宗教同哲學之類嘅野

當年有一科唔記得係哲學定邏輯要present佢入面嗰章rebellion

記唔記得係邊一章？

上面講Dostoyevsky 我會推介地下室手記

將人性d 自我懷疑 戇鳩心理
描寫到出神入化
而且又短d 而入口d

當然 認真讀 Dostoyevsky
係讀一頁 要諗成粒鐘既書來

回應返 topic 最近睇緊
A very short introduction to logic

成日 同連登d學術台巴打吹水
一鳩d logic 底都冇 好羞家

話就話 introduction 最尾 都有提下
Godel incompleteness theorem

比新手睇（我）
又算清晰易明 算係本好入門書

太宰治人間失格 就好似講緊自己既人生一樣 直到盡頭

唔記得第幾章，係講二哥同細佬傾計
內容大概係對宗教ge質疑
好似有講點解要d小朋友慘死同埋點解d宗教人士要去感化一個之前壞事做盡ge人，等佢意識到自己ge錯，然後沐浴係主ge榮光下送佢上斷頭台

有無人睇晒thinking fast and slow?
睇左個頭睇唔落去
值得睇晒？

中段地獄之旅真係睇到訓著咁濟，但後尾上天堂（飛出太空？）就好睇到癲！

Currently reading
The Clash of the Cultures by John C Bogle, the founder of Vanguard

me too 悶撚到鳩

個人推介eq

EQ? 作者係？

二哥走之前講個啲野 呢個好正
講宗教嘅用途係管理人類
連個主教都唔信有神

咁多人講便利店人間
我都想睇 但未排到呢本 個book list水蛇春咁長
而家睇緊The Book Thief 慢慢刨 睇得好慢

好多小說撚

銀魂

雪國 - 川端康成

直子

早五年中學雞睇睇唔明
但個序反而有用
遲下睇返

First Great Triumph
講美國打殖民地

川端康成好睇在咩？

睇咗homo sapiens一半，走咗去睇折原一嘅倒錯迴旋曲同倒錯的歸結

btw 有無人有睇過呢兩本？你地點評價？我睇完之後有種唔知點講嘅感覺

感受個feel

睇緊擁抱戰敗
上年返香港係誠品見到
簡單精闡描寫日本二戰後社會各個面貌及其與美國錯縱複雜之關係
尤其日本由軍國主義一夜的衰敗以前一直令小弟不解，此書都有提供其觀點分析
對日本現代史有興趣既兄弟不能錯過

不過封面強調此書為左翼觀點
我就諗
又有冇可能有華文日本右翼觀點既相關書呢？

Sorry 有冇得share 多少少

小弟睇堀辰雄風起都有feel
日本文學既魅力

Ray Dalio - Principles

剛開始睇而已

無錯個感覺好地道 同埋幾唯美
利申 尻up

好野黎

如果講日美關係既右翼書有孫崎享既"日美同盟之真相"

由前日本外交官寫,簡單易明.睇完會發現日本都係一個悲慘既國家.

搭車既時候用kindle睇人類大歷史，夜晚係屋企就睇騎士團長。
我自己都好鍾意村上d長篇小說，神神秘秘唔知做乜鳩咁（我就係鍾意呢種感覺），睇完會有d空虛。
反而咖啡冷掉之前，吃掉胰臟呢d我睇完真係冇咩感覺。
The book thief睇完我都幾鍾意，有少少戰爭背景容易入口。

三島由紀夫 肉體學校 會好睇過便利店人間

我們仨

半生緣

The NIV Application Commentary - Daniel

你個名 The catcher in the rye

認識人性 - 阿爾弗雷德‧阿德勒

名好似大眾但入面成本research paper 咁😂😂
我覺得ok
如果唔係大學生應該覺得好難睇

有無幕末維新既書推介

有冇咩遊記好睇
而家打算睇高棉之美

睇緊"討厭京都"

又係呢啲

打手達狗搞到本書好賣到翻印再翻印😂😂😂

我睇英文版
正好多😆😆

冇人講不二....

高華：歷史筆記
Against everything

關達狗事咩
雖然我都係聽完達哥講先買

我見誠品有幾個版

陳慧 拾香記
一個又一個故事
越睇越似返左以前嘅香港咁

正

中三己經睇緊

唔同封面又一個版
好搵到
達狗執唔小

Watership down

皇仁仔？？？

點解正？？？同亦舒比亦舒好睇好多

決定加奇蹟男孩落list

無留意到通知，sorry
我先入手嘅時候係英文但睇到一半頂唔順轉返中文 我覺得好睇英文程度(?)又或者您想針對嘅範疇，事因佢嘅句子會想傾向精準但睇起上嚟就有少少蹺口
對我嚟講，我感覺自己中文能力好過英文，睇中文嘅時候嘅理解會方便啲，容易接收同思考返嗰本意

那不勒斯四部曲

Amazon us 同cn都係best seller
好唔好睇？

非常好睇
佢舊時免費放俾人睇
近年先出書
分經濟同管理兩部分
經濟佢youtube有片

別相信任何人
懸疑小說嚟講真係好正
嗰陣睇少一日都囉囉孿

1984

推薦你睇
易經雜說

之前睇完夏目漱石的 心
好想睇多d呢類型的書，故事中又有故事，好吸引。

愛在瘟疫蔓延時 馬奎斯

巴打你對behavioral science/decision making 之類有冇興趣?

呢本我一星期內睇哂，睇完有system 1 system 2 有更深刻既想法係精神既

有冇人睇過啲咩書係恐怖到唔敢睇？

有冇人睇緊call me by your name

睇緊英文版,😂

成本science 書
應該好多人買左中伏唔岩睇😂😂

雙線穿插真係好好睇 無論1q84定係世界末日與冷酷異境

Btw想推介下拾香記
偶然睇到 好有老香港大家庭式既情懷

夏目漱石的話虞美人草同彼岸過迄都好睇
不過基本上佢全部作品都好睇

睇完都唔明有咩咁好睇

玩bloodborne搞到有d想睇 hp lovecraft d書

<<如果現在是歷史>>
成本書都係講守成緊要個發展, 由其是講兩宋就係因為想發展而滅亡
<<老兵不死：香港華籍英兵>>
好詳細香港華籍英兵既歷史, 從中都可以睇到英軍既培訓同組織

The Bear and the Nightingale (Winternight Trilogy #1).

A beautiful, pastoral fairy tale set in a fantasy version of medieval Russia.

Miss Peregrine's Peculiar Children Boxed Set (Miss Peregrine’s Peculiar Children #1-3)

Mythos: A Retelling of the Myths of Ancient Greece
by Stephen Fry

Norse Mythology
by Neil Gaiman

Dreamology
by Lucy Keating (Goodreads Author)

日日打書釘

檀香刑

知少少戰後歷史會好D

Keyword 粕取文化

不能同意更多

Wonder
睇完戲決定睇埋書

咦我睇緊，好好睇
如果平時成日要做決定/諗野好有用，知道自己幾時會易出fallacy，或者諗下對方點解會咁諗野

The gospel of Loki

睇左十零版

利申 普通香港人

我都想知 買左未睇

我都睇左戲，喊到仆晒街，遲啲睇埋書

係！！！！佢勁撚催淚
書我睇左小小
幾好笑

前排睇左本《聽見墜落之聲》，有少少似，都係聽主角認識左個人，之後挖掘返嗰個人嘅故事
唔同在《心》講人性黑暗面，《聽》係講哥倫比亞人活於罪惡中嘅命運

洞穴奇案的十四判決
極推介，特別係中意Sandel 本justice既人
個人認為哩本思辯水平高幾班

Gone Girl

The Power of Habit

燦爛千陽

呢本想睇 但搵左幾間書局都買唔到
為有睇e book

呢書都可以睇下
Influence: The Psychology of Persuasion

有本幾特別既我好推薦
Gamification: Beyond Points, Badges, and Leaderboards

六七暴動－香港戰後歷史的分水嶺

孤獨前哨 太平洋戰爭中的香港戰役
研究香港戰役不可不備嘅著作

睇緊
A dog’s purpose

十年唔睇一次fiction，又幾好睇

利申：外國教書

👍跟風博客來年度百大

被自己綁架的女孩

the book of laughter and forgetting

龍樹中觀的世界

Dalio既principle
同王堅既being online

呢本野真係唔識欣賞

生死場

劉以鬯
我得本天堂與地獄係睇得明

王家衛最愛
可能真係要D藝術修養

酒徒我好辛苦先睇得完

睇緊解憂雜貨店 睇到第二PART
睇到打哂冷震好正

睇完

ios有冇咩電子書apps 介紹

我建議直接買部kindle e reader會睇得更爽, 主力用開amazon kindle oasis
其次就係apple iBook 都好好用, 不過睇慣E ink 就自然關咗長時間高度集中精神去睇書係螢幕始終冇咁爽

Amazon Kindle by AMZN Mobile LLC

NOOK by Barnes & Noble

Scribd - Reading Subscription by Scribd

人間失格

呢本想睇好耐
但係香港搵唔到邊到買
巴打係邊到搵
睇完佢上隻經略幽燕
一直想補完埋呢本

都係中大出？
係咪去中大或者等書展

交加街38號
下本準備開快樂的死

Red star over China

kindle用家

不過如果budget許可寧願買kobo
Google book, 台仔啲電子書網，d 繁體書多好多

我依加多數係kobo買書再轉落kindle
前排做39折真係好抵

中大有出？
我之前上網search 淨係見到
其他出版社有出
如果係就正

經略幽燕我喺書展中大攤位買

你係用tw site 定香港site?
用香港site唔知點解會filter走左好多書

轉台灣啦，多好多優惠，個個星期五六日都有半價

經濟解釋 2014 edition
想睇2017但係圖書館冇 可能遲下會買

睇完便利店人間……
坦白講係我唔鍾意嘅類型 不過應該有啲人係鍾意呢一TYPE嘅
同埋我都唔知點評論好

火麒麟

冇睇開繁體書，而且Amazon prime membership 個個月送書都唔錯，加上cloud 同步曬好方便, download sample .. delete 咗啲書又可以遲吓down 番，同埋amazon + goodread 啲推介都唔錯，好似真係知我想睇咩咁

係呀
但係唔係好見拓邊西北

在天堂遇見的五個人(推薦)
人性的弱點(睇緊)

蕭紅
仲有 呼蘭河傳

當年 中學雞睇 余華 活著 已經覺得好感人
比中文老師 叫我睇 呼蘭河傳
睇到最後 直接男人老狗喊左

想問下kobo嘅書係咪支援到普通kindle 嘅格式？
我都想搵多d繁體書睇

利申：kindle新手

要用calibre解左佢個DRM同轉格式先放到入kindle

睇完世界末日與冷酷異境

有冇其他BRO睇過依本

首先你要有佢咁勁啲女走埋嚟

睇到中段入肉了 第一本睇既村上 仲借定左尋羊冒險記

最鍾意嘅小說

今日睇完 《老公的陰莖插不進來》
一個下晝睇得完，睇完有啲啲複雜個心情
以家開咗《一千個裸體陌生人》

超好睇 BTW你睇尋羊之前有冇睇左聽風的歌同彈珠玩具先？

圖書館未借到頭兩本 其實睇既次序有無影響

睇緊

麥樹堅 - 目白

最鐘意 多崎作

反而聽風 彈珠 依d完全唔岩口味
有冇巴打有睇最新果本騎士 覺得點？

有一半都係重覆大歷史啲嘢

好鐘意日本文學
啱啱睇完 羅生門
而家睇緊 地獄變

聽歌>彈G>尋羊>舞舞舞 算係3步曲黎

聽風個D睇個FEELING多 故事性無咁重

最新個本買左未睇

世界末日與冷酷異境真係最正

我嗰陣4部曲順著睇
最新嗰本都係咁，有d似發條鳥
都係世界末日最正

前排緊完museum of innocent
而家睇返昆德拉

最後主角同肥妹傾電話個到

之前睇完 陳浩基《13·67》
推理小說，香港作家，台灣得獎，朋友介紹，敘事手法，頗為特別，非常好睇。

之後再買 陳浩基《網內人》
呢部比較偏重人性描寫，昨天睇完，都好好睇。

自己都幾鍾意睇推理小説，覺得佢嘅推推小說真係唔錯，今日忍唔住再去買埋佢嘅《遺忘 刑警》& 《S.T.E.P》

明天開始刨！

香港作家
研究吓

13·67 好得

主角生命最後一日去幫肥妹洗衫

好無奈 比人玩死

Steven pinker出咗新書，bill gates 力推

沙田仲有咩地方多書睇
自從沙田新城市廣場果間商務執左
就搵唔到書睇
最近想睇下氣象學 同埋設計類書
間間都係得股票 小說 同食譜書
連哲學類書都搵唔到

沙田中央圖書館
再唔係出旺角

旺角求介紹
鐘意買返屋企慢慢睇
圖書館成日過期

disgusting digestion

鍾意睇香港、台灣文學散文、小說，旺角邊度多呢類？

旺角樂文，序言，田園嗰條街大把啦
氣象學入門可考慮哩本：

香港：樂文田園，序言都有但較少
台灣：以上三間有啲，誠品最齊但貴

樂文，序言
序言本土意識重
書種多過連所書店
最重要係唔洗幫襯中資

thanks

同埋唔計旺角的話
天地都好多，又冇誠品咁貴

希爾頓咪開返間商務囉

多謝巴打 即刻去睇下先

未去過 真係唔知開返
一陣去望望先
大唔大間

無之前咁大間

房思琪的初戀樂園

呢度D人話本書好多錯處

哲學書都係去誠品啦

快思慢想

中伏咁耐都唔知
多謝巴打

想大間嘅我寧願俾多少少水腳去銅鑼灣算
btw，呢度有冇心理學書同好

今日去好多人喎
利申：頭先去完嚟

之前睇左快思慢想
最近買左路西法效應 未開始睇

間野大唔大

今日開始睇呢本
一d都唔悶

比三期嗰間細間咗
不過其實一期二樓都仲有一間

二本書大概講緊乜
我下個月會狂掃心理學啲書

有冇人一睇就停唔到 會一口氣睇晒佢

快思慢想算係summarise 近代心理學發現
結論係人唔多理性
路西法淨係睇咗少少
應該係由嗰個扮囚犯同獄卒，做到弄假成真既實驗講起，講人點解會做仆街野

快思慢想講思想分兩個系統
系統一同系統二
系統一就係 快速，主觀既思考
系統一就係 慢速，比較考慮周詳，亦費力既思考
但係發現人既行動往往受系統一多於系統二影響
同埋點解暗示影響系統一 黎影響人行動

睇完從你的全世界路過

博客來係唔係唔再免運費

我們如何成為貓奴
邊睇邊笑 邊望住主子
果然貓真係邪惡軸心

睇見上面個書名都覺得傷感

其實真係都幾sad 但因為自傳嚟（作者話）
所以女主角都有佢嘅缺點同過錯
整個故事悲傷得嚟好寫實，好似現實一樣咁平平淡淡
但成本書都充斥住抑鬱嘅氛圍

Lm

博客來做緊全單再9折

免運費先有用

雅舍文選 - 梁實秋

散文黎，輕鬆易入口，談日常，當中有少許政治， 畢竟是抗日時期。書中可知當時民國既生活，同戰後既台灣。

達賴喇嘛說佛教：探索南傳、漢傳、藏傳的佛陀教義

睇緊依本 我睇依本書既目的係認識藏傳
但作為認識佛教既入門書都係非常之好

你可以了解到底佛教係乜野同唔係乜野, 究竟信緊/追求緊D乜
以至到各種佛學理論同概念都有簡單既介紹
而且用既語言好淺白唔怕睇唔明

Film Theory: An Introduction
Robert Stam

下年奧斯卡唔拍搭唔到嘴
仲可以係連登同fb扮專家, 快d狗衝

non fiction既書都幾難入口

Claudelle Inglish

日本仔嘢
"自戀病"

本書係一個精神科醫師用唔同既殺人/犯罪CASE 去分析返人點解會自戀，慾望既衍化會出現咩社會現象。仲講到點樣既自戀先算病。全本書用字好淺白，但又夾雜少少專科名詞，易入口得黎又學到嘢，推薦。

睇緊上冊，睇左2/3 都唔知究竟做乜鳩

《香港：大英帝國的終章》（中譯版）
係1997年前寫香港嘅，而家睇有啲sad

但哩本野goodreads評價好高

個作者話要寫夠十冊

本書值唔值得買

中定英？
英文好顯眼喎

推介多本
Elon Musk
呢個人唔駛多講啦

但係對自己思考有無幫助？

有無巴絲有啲咩劇情結構精密嘅小說可以推介下？

John Murphy
Inter-market Technical Analysis

今日就起誠品買咗2本書

愛的地下教育

行人 夏目漱石